Lewil sel 20 August 1875.
Man olliwa: Pääkohtomees Jaan Thalfeld
abbikohtomees Johan Kausaar
" Johann Suits.
Ette tulli Fr. Goss ja kaibas et Lisa Meus temma emmandat karja man sõimanu nink teotanu nink pallep kohhut sedda asja selletada, ja ollewat senasjan tunnistaja Peter Tutt nink Marri Märtimäggi. Lisa Meus saije ette kutsutus nink ütles: Gross emmand tulli nink käskis minnol säält karjaga ärra minnä nink sis ütli minna temmale, kas sinnol häbbi ei olle minno siist ärra ajata, minne parremb koddo nink keda ommale karjasele putro. I Tunnistaja Peter Tutt ütles wälja, et sõimamist ei olle minna kuulnu, enge Lisa Meus ütteln Gross emmanda wasta, aja omma karri sist ärra, ent karri olnu sel kõrral Fr. Grossi maa pääl. II Tunnistaja Marri Märtimäggi ütles wälja et Lisa Meus ütles Gross emmandale, sinna häbbemata, mes sinna minnoga riidlema tullet, minne parremb koddo ja keda ommale karjusele putro. 
Moistet:
Lisa Meus peap Gross emmanda sõimamise perrast 2 rubl. waeste laddike hääs nelja näddali sissen masma trahwi.
Se moistminne om § 773 ja 774 perra kulutedu. 
Pää kohtomees Jaan Thalfeldt
abbikohtumees Johann Kausaar XXX 
" Johann Suits XXX 
Kirjot. [allkiri] JohJõggewa. 
